日文咁多同音字 平時用口講出黎點樣分?

例如四隻藍色
青い 蒼い 碧い 葵
都係讀 あおい

句意

高達 你點樣分月入高達定係真係高達 都係睇成句嘅意思咋嘛

好似搞錯左 應該係三隻色
葵 唔係顏色黎

都唔知你做乜鳩
平時我地都淨係講藍色啦

但係我個例子應該係口語黎講唔會分到邊隻藍?
定係形容唔同藍色既物件慣性會用某隻藍?

睇上文下理囉

廣東話搵埋搵埋都好難搵到十個呢啲例子，但日文有好多呢啲例子，btw會唔會就係因為咁搞到日文嘅句子特別長

有道理

咁就要記下啲重音喺邊度

咪睇句意囉

好多同音嘅意思都差唔多，明咪得囉
本地人都唔會吓吓去分得咁清楚
隨時你問個日本人佢黑人問號返你

利申 尻噏

音調

重音

平版型 頭高型 尾高型

橋 箸 重音分別